\subsection{Nodes}
Nodes zijn de programma's die je schrijft binnen je package.
Een package hoeft geen nodes te hebben, en je mag ook meerdere nodes aanmaken in je package.
Een node heeft altijd een naam, het is af te raden om twee nodes met dezelfde naam te hebben.

Een node heeft in de basis deze vorm, de volledige versie staat ook op \href{https://gitlab.com/bartg-han-notes/wor-world-ros-workspace/-/tree/9ea54c351fb1be5f8c7803e4f36f444a6d1040a3}{GitLab}
\begin{lstlisting}[language=C++]
#include "rclcpp/rclcpp.hpp"

class BasicNode : public rclcpp::Node
{
public:
    BasicNode()
        :Node("basic_node")
    {}
};
\end{lstlisting}

Je kan zien dat deze node draait door de package te bouwen, en de node uit te voeren.
Als je dan in de terminal \lstinline{ros2 node list} uitvoert zie je als het goed is een node.
